北韓被控侵犯人權 美國制裁金正恩親信等3名官員

北韓被控侵犯人權 美國制裁金正恩親信等3名官員

[新頭殼newtalk] 今(11)日，美國已侵犯人權為由對三名北韓官員進行扣押，其中也包含金正恩的左右手崔龍海，此舉似乎顯示美國總統川普拉攏北韓政權的政策出現轉變。

美國財政部於(10)日發布聲明表示，外國資產管控辦公室（OFAC）以北韓政權嚴重侵犯人權和審查行為指定制裁3名北韓官員，制裁對象也包含金正恩的左右手崔龍海，崔龍海是勞動黨中央組織指導部長，北韓經常派遣崔龍道海外視察或發表重大宣告，美國財政部指出，崔龍海是執政黨勞動黨組織指導部長，這個部門嚴守意識形態紀律，確保所有官員都符合政黨路線。另一名被制裁的關員是國家安全保衞部部長鄭景澤（Jong Kyong Thaek）他在北韓主導著反情報的行動。第三名被制裁的官員是勞動黨宣傳鼓動部部長朴光浩（Pak Kwang Ho），他在北韓主要涉及廣泛審查活動。

美國國務院發言人巴拉迪諾（Robert Palladino）表示，「為這類的人權與自由挺身而出，是優先的外交政策，能夠代表最佳的美國傳統。」他也進一步表示，「北韓的侵犯人權狀況依舊是全球最糟，包括法外處決、強制勞動、虐待、長期任意拘禁、性侵與強迫墮胎以及性暴力。」

美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）在宣布制裁的聲明中提到，「美國一向譴責北韓政權明目張膽且惡名昭彰地侵犯人權與基本自由，川普政府將持續對全球侵犯人權者採取行動。」在此次聲明也提到，北韓曾經如何殘酷對待2017年逝世的美國公民溫畢爾（Otto Warmbier），再次提醒各界北韓發生侵犯人權的紀錄已不是第一次。

美國財政部表示，此次制裁外國資產管控辦公室（OFAC）將扣押這3名北韓官員在美國的資產，並禁止美國人士與他們從事金融交易。北韓是全球最封閉的國家之一，這類限制並不會對這些官員產生多大影響，但在北韓尋求獲得美國接受時，這將具有明確的象徵性。

好痴線